\KataPengantar
\setstretch{1.25}
 Puji syukur kehadirat Allah SWT karena atas berkah, rahmat, dan Ridho-Nya sehingga penulis dapat menyelesaikan tesis dengan judul:
\begin{center}
\textbf{"KONVERGENSI SKEMA ITERASI SABRI UNTUK KELAS\\
PEMETAAN NONEKSPANSIF DIPERUMUM DI RUANG GEODESIK\\
BESERTA APLIKASINYA"}
\end{center}
sebagai salah satu persyaratan akademis dalam menyelesaikan
Program Magister Departemen Matematika, Fakultas Sains dan Analitika Data, Institut Teknologi Sepuluh Nopember Surabaya. Tesis ini dapat diselesaikan dengan baik berkat kerja sama, bantuan, dan dukungan dari banyak pihak. Sehubungan dengan hal itu, penulis ingin mengucapkan terima kasih dan penghargaan kepada:
\begin{enumerate}[nosep]
	\item Institut Teknologi Sepuluh Nopember yang telah memberikan beasiswa Fresh Graduate pada penulis.
\item Bapak Nursalim, Ibu Kusnul, dan adik Nadhira, serta keluarga besar Imam Zuhdi yang telah memberikan dukungan, nasehat, dan
motivasi sehingga penulis dapat menyelesaikan tesis ini.

\item Bapak Dr.mont. Kistosil Fahim, S. Si., M. Si. selaku dosen pembimbing sekaligus dosen wali yang telah memberikan arahan dan bimbingan dengan penuh kesabaran kepada penulis.

\item Bapak Dr. Mahmud Yunus, M.Si, Ibu Dr. Sunarsini, S.Si, M.Si, dan Bapak Imam Mukhlash S.Si, M.T selaku dosen penguji yang telah memberikan arahan dalam tesis ini.


\item Seluruh keluarga besar Departemen Matematika Institut Teknologi Sepuluh Nopember atas dukungan dan bantuannya.


\end{enumerate}
% Penulis menyadari bahwa tugas akhir ini masih jauh dari
% kesempurnaan. Oleh karena itu, 
% Penulis mengharapkan saran dan kritik dari pembaca. 
Akhir kata, semoga Tesis ini bermanfaat bagi semua pihak yang berkepentingan.

\begin{flushright}
\begin{tabular}{r}
	 Surabaya, 27 Januari 2026 \vspace{1cm}\\\\
	Ahmad Hisbu Zakiyudin
\end{tabular}
\end{flushright}
