\chapter{KESIMPULAN DAN SARAN}
Berdasarkan uraian dari bab-bab sebelumnya, berikut diberikan kesimpulan yang diperoleh dari tesis ini dan saran untuk penelitian selanjutnya.
\section{Kesimpulan}
Berdasarkan hasil dan pembahasan pada Bab \ref{chap:bab4}, didapatkan kesimpulan dari tesis ini sebagai berikut.
\begin{enumerate}
    \item Pemetaan $(\alpha,\beta,\gamma)$-nonekspansif yang awalnya didefinisikan pada ruang Banach dapat diperluas pada ruang $CAT_p(0)$. Dalam ruang ini, pemetaan tersebut juga memenuhi sifat nonekspansif kuasi dan \textit{demiclosedness}. Jika titik tetap pemetaan tersebut ada dengan nilai $\alpha+\gamma<1$, maka titik tetapnya tunggal. Untuk mendapatkan nilai aproksimasi titik tetap dari pemetaan ini, dapat digunakan skema iterasi Sabri yang terbukti mempunyai konvergensi-$\Delta$ dan kuat. Syarat perlu dari konvergensi-$\Delta$ dan konvergensi kuat adalah barisan yang dikonstruksi dari skema iterasi Sabri konvergen ke titik tetap dari pemetaan $(\alpha,\beta,\gamma)$-nonekspansif.
    \item Dengan skema iterasi Sabri, didapatkan syarat cukup dari konvergensi$-\Delta$ untuk aproksimasi titik tetap pemetaan $(\alpha,\beta,\gamma)$-nonekspansif di ruang $CAT_p(0)$ adalah ruangnya lengkap, pemetaannya mempunyai titik tetap dan merupakan pemetaan diri sendiri pada himpunan bagian tak kosong yang tertutup dan konveks, serta barisan koefisien pada skema iterasinya berada pada interval $(0,1)$. Syarat cukup dari konvergensi kuat serupa dengan konvergensi$-\Delta$, dengan syarat tambahan bahwa pemetaan tersebut pada himpunan kompak. 
    % Selain itu, didapatkan syarat perlu dari konvergensi$-\Delta$ dan kuat, yaitu titik tetapnya tunggal.
    % Untuk syarat cukup dari konvergensi$-\Delta$ adalah sebagai berikut.
    % \begin{enumerate}
    %     \item Ruang $(X,d)$ adalah ruang $CAT_p(0)$ yang lengkap.
    %     \item Himpunan bagian $W$ merupakan himpunan bagian tak kosong yang tertutup dan konveks dari ruang $CAT_p(0)$.
    %     \item Pemetaan $T:W\to W$ adalah pemetaan $(\alpha,\beta,\gamma)$-nonekspansif dengan $Fix(T)\neq \emptyset$.
    %     \item Barisan koefisien $\{a_n\}_{n=1}^{\infty}$ dan $\{b_n\}_{n=1}^{\infty}$ berada pada interval $(0,1)$.
    % \end{enumerate}
    % Untuk konvergensi kuat, diperlukan syarat cukup tambahan, yaitu himpunan bagian $W$ merupakan himpunan kompak.
    \item Skema iterasi Sabri untuk aproksimasi titik tetap dari pemetaan $(\alpha,\beta,\gamma)$-nonekspansif mempunyai laju konvergensi linear dengan nilai galat asimtotik $\lambda\leq\frac{\alpha^3}{(1-\gamma)^3}$. Sedangkan, berdasarkan hasil simulasi numerik, skema iterasi Sabri mempunyai laju yang lebih cepat dibanding skema iterasi JK, Thakur, Abbas, dan Agarwal, dalam aproksimasi titik tetap dari pemetaan $(\alpha,\beta,\gamma)$-nonekspansif di ruang $CAT_p(0)$, yang ditunjukkan oleh banyaknya jumlah iterasi yang diperlukan untuk mencapai galat yang ditentukan. 
    % Hasil ini selaras dengan hasil yang diperoleh peneliti sebelumnya pada ruang Banach yaitu oleh \cite{Arif2025}.
    \item Dalam masalah optimasi, skema iterasi Sabri menghasilkan barisan yang konvergen menuju solusi dari permasalahan minimalisasi fungsi yang konveks dan \textit{proper lower semi-continuous}. Selain itu, dalam rekonstruksi citra tomografi, skema ini berhasil merekonstruksi citra Shepp-Logan Phantom dengan penurunan nilai galat dan peningkatan kualitas citra pada tiap iterasinya, dengan nilai MSE dan PSNR berturut-turut $8\times 10^{-5}$ dan 40.73 dB pada iterasi ke-480.
\end{enumerate}
\section{Saran}
Berdasarkan hasil yang telah diperoleh dalam tesis ini, terdapat beberapa saran yang dapat dipertimbangkan untuk penelitian selanjutnya. 
\begin{enumerate}
    \item Kajian mengenai pemetaan $(\alpha,\beta,\gamma)$-nonekspansif pada ruang $CAT_p(0)$ masih dapat diperluas ke kelas ruang metrik tak linier lainnya.
    \item Kajian syarat konvergensi kuat dari skema iterasi Sabri dapat diteliti lebih lanjut dengan menghilangkan syarat kompak pada himpunan bagian $W$.
    \item Perbandingan kelajuan konvergensi pada penelitian ini masih terbatas secara simulasi numerik, sehingga disarankan untuk mendapatkan perbandingan lajunya secara analitik. 
    \item Penerapan skema iterasi Sabri pada permasalahan rekonstruksi citra tomografi dapat diuji lebih lanjut dengan menggunakan data medis nyata yang mengandung derau tinggi atau sudut proyeksi yang terbatas. 
\end{enumerate}  